\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Aspekte der Gehirnwäsche}
\begin{document}

Das große Monster der Pornofalle wird durch das Zusammentreffen vieler Aspekte geschürt, darunter gesellschaftliche Kräfte, Medien, Gleichaltrige und die eigene innere Erzählung des Nutzers. Wenn es nicht gelingt, die verschiedenen Trugschlüsse zu dekonstruieren, wenn man die Willenskraftmethode anwendet, führt das den Nutzer durch Gefühle der Entbehrung zurück in die Falle. Die Dekonstruktion des imaginären Werts von Pornos ist entscheidend für den Erfolg, denn so kannst du erkennen, wo du betrogen wirst!

Ein wichtiger Punkt ist die Verbindung zwischen Gehirnwäsche und Angst. Es ist die Angst vor \textit{\textbf{zukünftigen Entzugserscheinungen}}, die die Entzugserscheinungen hervorruft. Die Angst ist die Pein selbst. Denke daran, wenn du Entzugserscheinungen wie schwitzige Handflächen, Kurzatmigkeit, Schlafprobleme und die Unfähigkeit, klar zu denken, hattest. Denke jetzt an ähnliche Situationen, in denen du diese Gefühle hattest: Vorstellungsgespräche, Nervosität in der Nähe einer attraktiven Person, Reden in der Öffentlichkeit usw. Das sind die gleichen Angstgefühle, die die Angst auslöst. Einfach ausgedrückt: Wie kann eine physische Droge noch Monate nach dem Absetzen süchtig machen? Es muss doch psychisch sein, oder?
\section{Stress}

Nicht nur große Tragödien im Leben, sondern auch kleine Belastungen treiben den Nutzer einen Schritt weiter in den verbotenen Bereich, der vorher ausgeschlossen war. Dazu gehören soziale Kontakte, Telefonanrufe, die Ängste der Hausfrau mit kleinen Kindern und viele andere. Nehmen wir als Beispiel Telefonanrufe, insbesondere für Geschäftsleute. Die meisten Anrufe kommen nicht von zufriedenen Kunden oder von deinem Chef, der dich beglückwünscht, sondern sind eine Art von Verärgerung. Wenn du nach Hause kommst und das alltägliche Familienleben mit schreienden Kindern und den emotionalen Ansprüchen deines Partners vorfindest, fantasiert der Nutzer, wenn er es nicht ohnehin schon tut, von der Erleichterung, die der Porno in dieser Nacht verspricht. Unbewusst erleiden sie Entzugserscheinungen und sind geschwächt und unvorbereitet auf zusätzliche Belastungen. Die Entzugserscheinungen werden zum Teil gleichzeitig mit dem normalen Stress gelindert, so dass die Gesamtsumme reduziert wird und der Nutzer einen vorübergehenden Schub erhält. Der Schub ist keine Illusion, der Nutzer fühlt sich tatsächlich besser als vorher, aber er ist angespannter, als er es als Nichtnutzer wäre.

Das folgende Beispiel soll dich nicht schockieren, denn EasyPeasy verspricht keine solche Behandlung, sondern soll verdeutlichen, dass Pornos deine Nerven eher zerstören als entspannen.

Stell dir vor, du kommst an einen Punkt, an dem du nicht mehr erregt werden kannst, selbst wenn du einen sehr sexy und attraktiven Partner hast. Halte einen Moment inne und versuche dir vorzustellen, wie es ist, wenn eine sehr hübsche und charmante Person mit den virtuellen Pornostars aus deinem "Harem" um deine Aufmerksamkeit konkurrieren muss und dabei versagt. Stell dir die Gemütslage einer Person vor, die nach dieser Warnung weiter konsumiert und stirbt, ohne jemals echten Sex mit diesem charmanten und willigen Partner zu haben. Es ist leicht, diese Menschen als Spinner abzutun, aber solche Geschichten sind keine Lügen, sondern das, was die furchtbare Neuheit der Pornodroge mit deinem Gehirn macht. Je mehr du durch das Leben gehst, desto mehr wird dir der Mut genommen und desto mehr machst du dir vor, dass Pornos das Gegenteil bewirken.

Wurdest du schon einmal von Panik übermannt, wenn aus heiterem Himmel das WiFi nicht mehr funktioniert oder zu langsam ist? Nicht-Konsumenten leiden nicht darunter, denn die Internetporno-Droge verursacht dieses Gefühl. Im Laufe deines Lebens zerstört sie systematisch deine Nerven und deinen Mut, so dass DeltaFosB eine mächtige neuronale Wasserrutsche bildet, die nach und nach deine Fähigkeit, Nein zu sagen, zerstört. In dem Stadium, in dem die Potenz abgetötet wurde, glaubt der Nutzer, dass Pornos sein neuer Partner sind, und ist unfähig, das Leben ohne sie zu meistern.

Internetpornos beruhigen deine Nerven nicht, sie zerstören sie langsam. Eine der großen Errungenschaften beim Durchbrechen der Sucht ist die Rückkehr deines natürlichen Selbstvertrauens und deiner Selbstsicherheit.

Du musst dich nicht mehr nach deiner Fähigkeit, einen Partner zu befriedigen, bewerten - das ist keine Freiheit. Aber diese Freiheit kannst du nicht erlangen, wenn du die Dopaminrutsche weiterhin auf eine Art und Weise schmierst, die dein Glück und deine Libido untergräbt, indem du das gleiche destruktive Verhalten wiederholst.

\section{Langeweile}

Wenn du wie viele Menschen bist, bist du, sobald du ins Bett gehst, schon auf deiner Lieblingspornoseite und hast es wahrscheinlich schon vergessen, bis du daran erinnert wurdest. Es ist zur zweiten Natur geworden. Dass Pornos die Langeweile vertreiben, ist ein weiterer Trugschluss, denn Langeweile ist eine Geisteshaltung. Das ist nur dann der Fall, wenn du lange enthaltsam warst oder versuchst, deinen Konsum zu reduzieren.

In Wirklichkeit ist es so: Wenn du der übernatürlichen Anziehungskraft von Internetpornos verfallen bist und dann versuchst, davon loszukommen, hast du das Gefühl, dass dir etwas fehlt. Wenn du dich mit etwas beschäftigst, das nicht stressig ist, kannst du lange Zeit durchhalten, ohne dass dich die Abwesenheit der Droge stört. Wenn du aber gelangweilt bist, gibt es nichts, was dich ablenkt, also fütterst du das Monster. Wenn du dir etwas gönnst und nicht versuchst, damit aufzuhören oder es einzuschränken, wird sogar das Einschalten des privaten Surfens unbewusst. Der Nutzer führt dieses Ritual automatisch durch, wenn er versucht, sich an die Sitzungen der letzten Woche zu erinnern, und kann sich nur an einen kleinen Teil davon erinnern, wie die allerletzte oder die Sitzung nach einer langen Abstinenz.

Die Wahrheit ist, dass Pornos die Langeweile indirekt verstärken, denn Orgasmen machen träge und anstatt einer energischen Aktivität nachzugehen, neigen die Nutzer dazu, lieber gelangweilt herumzuliegen und ihre Entzugserscheinungen zu lindern. Es ist wichtig, der Gehirnwäsche entgegenzuwirken, denn unsere Gehirne sind so verdrahtet, dass sie Pornos als interessant ansehen, wenn sie gelangweilt sind. Ebenso wurde uns eine Gehirnwäsche verpasst, die uns glauben lässt, dass Sex, selbst schlechter Sex, zur Entspannung beiträgt. Es ist eine Tatsache, dass Paare, die traurig sind oder unter Stress stehen, Sex haben wollen. Da es keine Unterscheidung zwischen amativem und propagativem Sex gibt, kannst du beobachten, wie schnell ihr nach dem obligatorischen Orgasmus voneinander weg wollt. Hätte das Paar einfach beschlossen, sich zu umarmen, zu reden oder zu kuscheln und schlafen zu gehen, hätten sie sich erleichtert gefühlt.


\section{Konzentration}

Selbstbefriedigung und Sex sind der Konzentration nicht förderlich. Wenn du dich konzentrieren willst, versuchst du automatisch, Ablenkungen zu vermeiden. Wenn man sich also konzentrieren will, denkt man nicht einmal nach und öffnet automatisch den Browser, füttert das kleine Monster und beendet das Verlangen teilweise. Wenn sie sich wieder mit der Sache befassen, haben sie bereits vergessen, dass sie einen Porno angesehen haben. Nach jahrelanger Dopaminüberflutung des Gehirns verändern sich Fähigkeiten wie das Abrufen von Informationen, die Planung und die Impulskontrolle.

Du wirst auch dazu getrieben, dir für die nächste Sitzung etwas Neues zu beschaffen, da der gleiche Stoff nicht genug Dopamin und Opiate erzeugt. Also musst du die Straßen des Internets nach Neuem durchstreifen und gegen den Drang ankämpfen, die Grenze zu schockierendem Material zu überschreiten, was wiederum mehr Stress erzeugt und dich nach der Beendigung unerfüllt lässt.

Die Konzentration wird auch dadurch beeinträchtigt, dass die Dopaminrezeptoren durch natürliche Toleranz aufgrund den großen Schüben abgebaut werden, wodurch der Nutzen kleinerer Dopaminschübe durch natürliche Destressoren verringert wird. Deine Konzentration und Inspiration werden durch die Verringerung dieses Prozesses erheblich gesteigert. Für viele ist es der Konzentrationsaspekt, der sie daran hindert, mit der Willenskraftmethode Erfolg zu haben. Sie könnten die Reizbarkeit und schlechte Laune in Kauf nehmen, aber das Unvermögen, sich auf etwas Schwieriges zu konzentrieren, sobald die Krücke weg ist, ruiniert viele.

Der Konzentrationsverlust, unter dem die Nutzer leiden, wenn sie versuchen zu fliehen, ist nicht auf die Abwesenheit von Sex, geschweige denn von Pornos zurückzuführen. Man hat mentale Blockaden, wenn man süchtig ist, und was macht man, wenn man eine mentale Blockade hat? Du schaltest den Browser ein, aber das löst die Blockade nicht, also was machst du dann? Du tust, was du tun musst und machst weiter, genau wie Nicht-Nutzer.

Wenn du ein Nutzer bist, wird nichts auf die Ursache geschoben, Nutzer haben nie Erektionsstörungen, nur gelegentliche Ausfälle. In dem Moment, in dem du mit dem Konsum aufhörst, wird alles, was schief läuft, darauf geschoben, dass du aufgehört hast. Wenn du jetzt eine mentale Blockade hast, sagst du dir: \textit{"Wenn ich jetzt nur meinen Harem checken könnte, wären alle meine Probleme gelöst"}. Dann fängst du an, deine Entscheidung, aufzuhören und der Sklaverei zu entkommen, in Frage zu stellen.

Wenn du glaubst, dass Pornos eine echte Konzentrationshilfe sind, wird das Grübeln darüber garantieren, dass du dich nicht konzentrieren kannst. Nicht die körperlichen Entzugserscheinungen erschaffen das Problem, sondern die Zweifel daran. Denke immer daran, dass es der Nutzer ist, der unter den Entzugserscheinungen leidet, nicht der Nichtnutzer.

\section{Entspannung}

Die meisten Nutzer denken, dass Pornos ihnen helfen, sich zu entspannen. Das tut es aber nicht. Die hektische Suche nach dem Kick in den "dunklen Gassen des Internets" und der innere Kampf an der Leine, um die rote Linie nicht zu überschreiten, klingt nicht gerade nach einer entspannenden Tätigkeit.

Wenn die Nacht nach einem Ausflug an einen neuen Ort oder einem langen Tag hereinbricht, setzen wir uns zum Entspannen hin, stillen unseren Hunger und Durst und sind rundum zufrieden. Der Nutzer ist es nicht, denn er hat einen anderen Hunger, den er stillen muss. Der Porno ist das Sahnehäubchen auf dem Kuchen, aber in Wirklichkeit ist er das "kleine Monster", das gefüttert werden muss. Die Wahrheit ist, dass der Süchtige nie ganz entspannt sein kann und dass es im Laufe des Lebens immer schlimmer wird. Nimm einen Online-Kommentar von einem Ex-Nutzer: \\
  \textit{"Ich habe wirklich geglaubt, dass ich einen bösen Dämon in mir hatte. Heute weiß ich, dass ich das hatte, aber es war kein angeborener Fehler in meinem Charakter, sondern das kleine Internetpornomonster, das das Problem verursachte. In dieser Zeit dachte ich, ich hätte alle Probleme der Welt, aber wenn ich auf mein Leben zurückblicke, frage ich mich, wo der ganze große Stress war. Alles andere in meinem Leben hatte ich unter Kontrolle, das einzige, was mich kontrollierte, war die Pornosklaverei. Das Traurige ist, dass ich meine Kinder bis heute nicht davon überzeugen kann, dass es die Sklaverei war, die mich so reizbar gemacht hat."}

Jedes Mal, wenn ich höre, wie ein Pornosüchtiger versucht, seine Sucht zu rechtfertigen, lautet die Botschaft: \textit{"Oh, es hilft mir, mich zu entspannen."} Im Internet habe ich von einem alleinerziehenden Vater gelesen, dessen sechsjähriger Sohn nachts nach einem Gruselfilm angsterfüllt in Papa's Bett wollte, aber der Vater weigerte sich, damit er seine Session haben und stundenlang "edgen" konnte.

Hier noch eine Analogie zum Rauchen: Vor ein paar Jahren drohten die Adoptionsbehörden damit, Raucher an der Adoption von Kindern zu hindern. Ein Mann rief wütend an. \textit{"Sie liegen völlig falsch"}, sagte er. \textit{"Ich weiß noch, wie ich als Kind bei Streitigkeiten mit meiner Mutter gewartet habe, bis sie sich eine Zigarette angezündet hatte, weil sie dann entspannter war."} Warum konnte der Mann nicht mit seiner Mutter reden, wenn sie gerade keine Zigarette rauchte?

Warum sind manche Drogenkonsumenten so gestresst, wenn sie ihren Kick nicht bekommen, selbst nach echtem Sex? In einer Online-Geschichte wird von einem Mann berichtet, der in der Werbebranche arbeitet und jederzeit 9er und 10er für Verabredungen offen hat, aber das Interesse daran verliert, sie zum Essen auszuführen, weil Internetpornos viel einfacher sind, keine Ausgaben für ein Restaurant erfordern oder am Ende eines Abends kein "Nein" von seiner Verabredung zu erwarten ist. Warum sollte er sich die Mühe machen, wenn sein kleines Monster ihn sich nach dem risikoarmen und lohnenswerten Plan sehnen lässt, das ihm zur Verfügung steht?

Warum sind Nicht-Nutzer dann völlig entspannt? Warum sind die Nutzer nicht in der Lage, sich einen oder zwei Tage lang ohne einen Fix zu entspannen? Lies über die Erfahrungen eines Nutzers, der den Abstinenzschwur abgelegt hat und aufhört, und du wirst feststellen, dass er mit den Versuchungen zu kämpfen hat und offensichtlich überhaupt nicht entspannt ist, wenn er das "einzige Vergnügen", das er "genießen darf", nicht haben darf. Sie haben vergessen, wie es ist, völlig entspannt zu sein. Porno kann mit einer Fliege verglichen werden, die in einer Kannenpflanze gefangen ist. Am Anfang frisst die Fliege den Nektar, aber irgendwann beginnt die Pflanze, die Fliege zu fressen, ohne dass sie es merkt.

Ist es nicht an der Zeit, dass du aus der Pflanze herauskletterst?

\section{Sessions nach Treffen mit Freunden}

Das ist eine Fehlinformation, die scheinbar Sinn macht, aber nicht stimmt. Um deinen Appetit zu zügeln, isst du dann zu Hause, bevor du in ein Restaurant oder auf eine Party gehst? Genau das tust du mit Sitzungen vor geselligen Abenden: Du siehst müde aus und bist nicht in Bestform. Die weit verbreitete Einführung von Pick-up-Techniken hat zu einem Leistungs-, Pick-up- und Erfolgsdruck geführt. Wenn du versuchst, deine Schmetterlinge mit Pornos und Drogen zu ertränken, wird das Problem auf lange Sicht nur noch schlimmer. Ich persönlich mag ein bisschen Angst, um mich zu fokussieren und zu beschäftigen, und dich geistig und körperlich mit einem Orgasmus zu ermüden, wird dir nicht helfen.

Diese Sitzungen vor geselligen Abenden werden durch zwei oder mehr unserer üblichen Gründe für die Suche nach Vergnügen und Lust ausgelöst; Im Grunde sind soziale Treffen sowohl stressig als auch entspannend. Das mag wie ein Widerspruch erscheinen, aber jede Form der Geselligkeit kann stressig sein, selbst mit Freunden: Man will einerseits man selbst und andererseits völlig entspannt sein. Es gibt viele Anlässe, bei denen mehrere Faktoren gleichzeitig auftreten, zum Beispiel beim Autofahren, denn schließlich geht es um dein Leben. Es ist anstrengend, und du musst dich über einen längeren Zeitraum konzentrieren, aber du musst dir dieser Faktoren nicht bewusst sein, da dein Unterbewusstsein die Nachricht bereits empfängt. Wenn du im Stau stehst oder dich auf einer langen Autobahnfahrt langweilst, versprichst du dir vielleicht eine Sitzung, sobald du zu Hause ankommst.

Ein weiteres gutes Beispiel ist ein erstes Date, bei dem dein Verstand dir Fragen über die Person stellt, die du treffen wirst. Wenn du die Person dann in natura triffst und die Begeisterung nachlässt, fühlst du dich zu entspannt und hast Schuldgefühle, weil du dich so fühlst. Das Tauziehen hat begonnen, \textit{"Ich will Sex oder so schnell wie möglich hier raus"}, bereitet es dich auf den Porno nach dem Date vor.

Selbst wenn das Date gut gelaufen ist und du Stunden später wieder bei ihr/ihm bist, wirst du nicht zufrieden sein, wenn dein einziges Ziel die Suche nach dem Orgasmus ist. Ein anderes Mal fährst du allein nach Hause und denkst nur an deinen Online-Harem, anstatt dich für deine Bemühungen zu beglückwünschen. Du kannst darauf wetten, dass jemand in dieser Lage eine Sitzung abhält, wenn er zu Hause ankommt, und oft denken wir nach solchen Nächten, wenn wir aufwachen und eine unangenehme Leere verspüren, dass wir diese am meisten vermissen werden, wenn wir darüber nachdenken, mit Pornos aufzuhören. Wir denken, dass das Leben nie wieder ganz so angenehm sein wird. In Wirklichkeit ist es dasselbe Prinzip: Die Sitzungen dienen lediglich dazu, die Entzugserscheinungen zu lindern, wobei das Bedürfnis zu bestimmten Zeiten größer ist als zu anderen und die Wasserrutsche für den nächsten Auslösereiz geschmiert wird.

Damit das klar ist: Nicht Internetpornos und Haremsbewohner sind etwas Besonderes, sondern der Anlass. Sobald das Bedürfnis nach Pornos wegfällt, werden solche Gelegenheiten angenehmer und stressige Situationen weniger stressig.

\end{document}
